腹痛求診藥物敏感變植物人 子女哭喚媽咪快啲醒

「媽咪快啲醒！」一次偶發的腹痛，一劑普通的消炎藥，卻令一位年輕的四孩之母陷入昏迷，生命危在旦夕。卅四歲的Maggie日前腹痛求診，證實有朱古力瘤需入住荃灣港安醫院做手術，豈料手術前一日獲處方抗生素作為消炎及術前殺菌後，出現嚴重的突發性藥物敏感反應，一度心臟停頓，經搶救兩小時才恢復心跳，但已成植物人狀態。昏迷一周，年幼子女多次在床邊呼喚媽媽，只盼她早日醒來回家去。

切朱古力瘤注射「羅氏芬」
Maggie上周二突然腹痛，到荃灣港安醫院求醫後證實患有俗稱「朱古力瘤」的子宮內膜異位症，該瘤已大至五厘米，需進行手術切除。她當日獲處方抗生素進行消炎及殺菌，但出現耳鳴的副作用，醫生遂於周四轉另一抗生素「羅氏芬」（Rocephin），並安排她於周五做手術。
豈料注射「羅氏芬」後便迎來噩夢的開端，Maggie早上注射不久即感到不適，自行按床頭急救鐘召喚醫護人員。醫生到場時，她已陷入昏迷，並出現心臟停頓，醫生緊急為她搶救，由早上八時開始，足足歷時兩小時才成功將Maggie由鬼關門救回。不過，她之後獲轉送加護病房留醫，需靠強心針及呼吸機吊命，更需要進行洗血治療，翌日她獲轉送瑪嘉烈醫院深切治療部留醫，目前情況危殆。

家屬質疑院方用藥不當
十多名親友到醫院探望為她打氣，願她可堅強捱過。家屬質疑院方用藥不當，事前又未有為她進行藥物測試，又指院方未有及時回應救命鐘，且搶救多時才使用抗敏藥。Maggie丈夫Kenji難以接受妻子突然變成植物人，指妻子一直健康良好，從來都未出現過藥物敏感，又指追問院方用藥詳情，惟醫院指最快需要兩周才可回覆他們。
Kenji坦言，他與Maggie的愛情得來不易，兩人都是失婚人士，各來自破碎家庭，各自帶着兩名子女組成一家六口的新家庭，形容兩人是經過重重難關才走在一起，詎料人生中又迎來這個大難關。四名年幼子女由四歲至九歲不等，只有長女大概知道情況，與父親都盼望媽媽能快快醒來，一起回家。

港安：病人無藥物過敏史
荃灣港安醫院發言人回應時稱，病人出現非常罕見的藥物反應，她並沒有藥物過敏史，因此醫生在處方藥物前沒有為病人進行藥物測試。病人獲處方藥物後，護士察覺她的生命表徵出現變化，遂召喚急救支援隊到場急救。此個案並不屬於衞生署需呈報的個案，但已通知衞生署。

好慘，真係好不幸

好難知自己對某一種抗生素敏感

無知一問
係香港 變成植物人係咪有得簽 放棄維持生命治療
包唔包 "蚊"喉?
如果係我知道救唔係都唔想拖住條命

呢單都幾慘, 個阿媽咁後生, 4個仔女, 割朱古力瘤都好普遍, 咁就出事, 病人自己都唔為意有過敏, 醫院都好難注意到

慘

諗到啲細路日喊夜喊

條女好正

其實我成日都唔係好明，點解成日私家醫院搞出來d 蘇州屎都係掟比公立

唉 真係點會估到

自己冇藥物過敏史 醫生照排板開藥
睇唔到佢有咩勝算告得贏

香港無安樂死

用強心針吊命應該好快頂唔住?

睇左十幾季ER都係急救先用強心針

紅顏薄命

抵啦臭雞 帶住兩件搵人埋單 想要新老公幫佢養便宜仔

私家醫院一出事就送去公立

不過，她之後獲轉送加護病房留醫，需靠強心針及呼吸機吊命

我理解問題?不過祝佢好運

1. 私家好少處理critically ill patients, 雖然醫護係senior有經驗但大多好耐無接觸過危重病人, 亦未必有相應設備, 私院大多只係有設備做resuscitation
2. 病人無錢, 住ICU同consult其他專科住一陣就清身家, 公立ICU一樣係好貴, 不過有身分證就納稅人比

先假設新聞講既係真
Anaphylaxis係rare同unpredictable if no known history
話試藥亦都唔係一個合理既講法, 唔會乜都打test dose, 而理論打test dose 都可以anaphylaxis
可以challenge既位似乎都係resuscitation有無甩漏，同埋Rocephin係咪indicated
呢類不幸事件無人想發生, 但事實係有機會發生
病人慘 家人慘 比人challenge既醫護亦都好慘

寧願拎萬億起島都唔搞好醫療
多謝保皇狗啦

離過婚就唔可以再婚咩

黑

無辦法

有非自願被動安樂死／間接安樂死

好撚慘

Lm學嘢

巴打係咪讀medic or nursing

想搵個終生伴侶，第一次錯左，
希望今次可以一生一世，
可惜天意弄人

所以你話
人算真係不如天算
點夠個天玩
btw 咁佢而家即係安樂死左?

痴撚線

好慘 真係不幸
真係好難知道自己對咩藥有敏感

好慘

btw佢同佢老公好有父妻相

公立設備上係好過私家，尤其嚴重既事

私院好波，一見條友就死就即刻送返公立

你老母都好正

可能以後都唔會再敢搵伴侶

生4個？

而家一個養4個，有冇女人肯同佢一齊都成問題

Kenji坦言，他與Maggie的愛情得來不易，兩人都是失婚人士，各來自破碎家庭，各自帶着兩名子女組成一家六口的新家庭，形容兩人是經過重重難關才走在一起，詎料人生中又迎來這個大難關。

一個男人點湊四個，為小朋友利益著想，
自己親生既自己養，
老婆跟前夫生既都係跟返老婆前夫把啦

呀老公原本湊兩個，而家要獨力湊四個

好慘
希望有奇蹟

2邊各自帶2個細路呀...

只可以攞綜援/送去寄養家庭了

男人老狗睇到呢單新聞眼濕濕

有冇咩檢查係可以檢查自己有咩藥物敏感

家屬質疑院方用藥不當，事前又未有為她進行藥物測試

On99

幾有肉地

有，大把

小朋友睇連登太多了 咩都臭雞

好彩有得block低質既人 彩佢都哂9氣
祝事主吉人天相

除左養和
公私立醫院無一間信得過
係大陸蝗係醫院免費生仔先吹奏到香港醫院好好

私立仲要無ICU(深切治療部)
有乜事醫到人地暈左都係call白車送返你去政府醫院
所以話買左醫保唔係無敵

富三代
廿幾歲開始每年中出每年生一個

屌你老母 怪你自己好撚廢媾唔到女
仲要咒人地老婆係臭閪揾人埋單
傻撚鳩啦你

要帶咁多個細路比我就笑唔出啦

去養和都要睇你用咩醫生
養和本身嘅駐院醫生都係麻麻
真正有料果班一定係自己出左去開鋪，再幾間醫院咁走

唔好彩 真係唔好彩
呢隻反而係盤尼西林類敏感既時候通常會用既代替品
唉

唔熟書自膠左先

首先唔係間間私院都有急症室
你暈底係街送你入政府醫院係好正常
但你有錢有醫保去到公立
可以自己要求轉院
只要有私家肯收你
同埋買醫保只係買個保障
萬一有起咩事
你可以睇住私定等政府
拎住私家醫療報告
係政府有機可以排快d

唉 變植物人只係個假希望 d小朋友...

中肯

1湊4

要死嘅真係唔洗病
以前識個女仔好地地去食餐飯都可以食物敏感而死

依家先知❓

反而有d老親戚，重病左五七年都死唔去

消炎及殺菌 用西藥係咁猛嫁啦
唔好彩

好難防 無理由隻隻驗 真係不幸

就算私家醫院有 ICU
單係成本計每張 ICU 床位都萬萬聲一日
有醫保都無咩可能 cover 到筆費用

一見到你呢啲成世冇女人要嘅廢柴乜柒都仇女一餐，
就覺得自己可以間唔中拍下散拖屌下女係一件幾咁幸福嘅事

真係希望每個post 都見到你呢挺廢柴

俾你唔送你有無錢住私家ICU先？
仲想係私家醫院死？
唔好意思 有錢都未必有得你揀係私院死呀
黑箱車出出入入阻人做生意

咁又唔好下下都上崗上綫
呢單你用一萬億去醫療都防止唔到
唔通次次開咩藥都要試咗你有無敏感先咩

成件事係不幸
相信睇過醫生既人醫生都會問你有冇藥物敏感
如果醫生樣樣藥都同你打test dose既話醫療開支係幾多倍？

成日話啲醫生有冇搞撚錯點點點，呢單野事主慘，事主家人慘，醫護都好慘 。
正常normal procedure 一個drug allergy 就咁

好好振作啊家人 仲有幾個小朋友要睇住

明明早幾日先有post屌個養和醫生

唔好下下都亂用上崗上線
大家都知個一萬億可以改善香港人生活
唔唔係送比大陸
我講出事實

呢個post block咗唔少低質會員

希望吉人天相

呢單應該係純粹不幸

陰公

拎二百億建個資料庫好未
只係2%

呢個世界咁多種藥，自己都唔會知有咩藥物敏感，根本冇得避

睇見呢單好寒 早兩個月做手術 又係好似佢咁要吊支抗生素，我本身盤尼西林過敏醫院都特登揀隻對我來講安全嘅比我，但我一吊5分鐘左右就喉嚨氣管開始腫 條氣唔順 之前醫生停藥問我試唔試另外一隻， 佢同我講話可以停手術今日唔做試好晒藥邊隻用得再book手術室做 又或者用另外一隻照去馬， 醫生就講到時真係有反應都有對策唔使咁擔心云云， 當時因為公司請晒假唔想再約過晒啲期我選擇照做，好彩安安全全齊齊整整返到來
見到呢個case咁 我覺得我當時真係勇過頭！！！原來可以危險到咁！！！！

都係運氣問題

根本就冇一間醫院「信得過」
你去得醫院無論做咩都會有風險

指妻子一直健康良好，從來都未出現過藥物敏感

入親醫院包好番？

希望佢會冇事,仲有4個細路

只要唔係拿綜援都無咩好屌

離左婚唔比再結咩

x2

你叫個老豆點算 四件 CLS

咁人地問你有冇藥物敏感
你自己話冇咁就當你冇架啦
點同你逐樣試

利申：一年前突然開始對celebrex敏感 明明之前有食開

藥物敏感係咪天生唔好彩就有？

佢老公係識野就搵林奠啦 林奠用曬香港儲備填海為左班支那蝗都唔肯加小小落去醫療

呢件事只係不幸

無人做錯野

希望佢可以快d好返

死人咁容易?

我係突然有
上年食仲好地地 今年食同一隻入左廠

痴撚線咁都會發生

我地只不過係人

同食物一樣

我都係呢幾年無啦啦對隻抗生素同消炎藥敏感
明明一直有食開
瀨過野call白車入醫院
嚇撚死 而加唔敢病

醫生就講到時真係有反應都有對策唔使咁擔心云云，.....

醫生咁講真係好勇, 明知你試過有唔妥....

試過食完醫院開啲抗生素過敏 成個人漲哂透唔到氣 好彩最後冇事 :

人體真係好撚怪,你冇病冇痛,無啦啦基因變異又令你有cancer
無啦啦對某D野有敏感,又收皮,敏感依D野真係好撚ON9,可以無啦啦有,痴鳩線

我都係 由上年開始突然對一種抗生素敏感 果陣面又腫全身又痕又起紅點 果陣仲照返工 原來藥物敏感可以咁危險

可能真係好小過敏到好似果位媽媽咁， 如果我當日好似佢咁我應該係唔到呢到打字吹水了

啲人無教養先講呢啲野 樓主唔好勞氣

香港民事咩都可以告,係無審查踢CASE的
如果你講過條友照開藥唔睇另計
但有時嘈得勁部分私院會比錢叫你收檔

所以比較少投訴私院

留名睇d人話睇中醫就冇呢個問題

依家藥物敏感，唔好衝出黎柒啦

假膠玩臭連登個名就咪撚中佢計啦

大把私院有ICU
有錢你咪留喺私院ICU囉，無錢咪過主囉
一份普通住院保險都唔知夠唔夠claim一日私院ICU

Steven Johnson Syndrome?

如果係中醫
連登仔：巫醫 垃圾

少告私院唔係個客嘈得勁，而係大部分私院醫生都係掛單，又或者私家醫生係病人有需要下租用私院設施做手術，
私院主要係租出設備同協助人員，醫療責任係個客可搵既醫生承擔，所以有問題個客多數都係告主診醫生，除非真係確認倒係私院既設備同人員有問題導致醫療事故發生，否則由醫生負責私院自己好少要上身

講真正常過敏都係出下疹架啫

好多人唔知藥物敏感死得人

試過藥物敏感又唔帶張紀錄咭或者記住個名

有時剩係識講對抗生素敏感囉，對有隻感冒藥敏感囉

大佬，抗生素有百鳩幾隻，你講邊隻

你比唔到一個正確而又精準既病歷比醫生，最後承受後果都係自己

呢單個案喺無敏感歷史既情況下，發生嚴重既過敏情況，其實係好少見，亦都係好不幸，希望病人大步檻過

因為私家只識賺錢

老公同仔女好慘

係英國嘅醫護同病人溝通係直接用藥名同drug class，啲病人唔記得藥名都會記得個drug class e.g. statin，你俾啲例子提下佢e.g. atorvastatin 佢會答到你係咪嗰隻
好多病人就算無藥單係身都會有本簿仔寫低自己嘅regular medication

但係香港去睇醫生都係開 '收鼻水藥'，'止痛藥' etc.，好少會話你知你食緊嘅藥名

我覺得當你educate 左個病人佢都唔記得九成嘅時候，
唔educate 個病人你食緊咩藥真係好難expect 佢俾到個好history 你

硬係覺得做得仆街野多報應

咪玩啦仲細咩 信惡有惡報善有善報

係，之前去英國，啲病人真係講得出晒所有藥名
可能始終藥名都係英文，夾硬譯做中文太難記。事實上醫生開藥藥袋上係有晒名，不過病人只會記得隻藥係A字頭C字頭

語言的確係問題，譯藥名做中文 個病人記得啲醫護都未必記得

有啲patient 連dose 都記得，心諗仆街我自己都唔得

係香港呢，就算真係醫生做錯你都唔會告得贏
香港係一句充斥住各種霸權既地方

d死毒撚以為自己好撚型

應該係，我係食佢其中一隻經常引致既藥， 成因，初期病徵，病發，同後遺症都一樣

不過睇唔返自己本病歷簿，我之前都想了解下，睇左陣research

巴打係醫生？咁都認到 ，呢個病係香港好少見？記得當時係醫院個陣，同埋完左返去複診初期都有一大班醫生學生黎上堂，個老師指住我d情況解釋比學生聽，我足足覆診左差唔多9 年 ，後期一年去一次

不過見到好似有好多嚴重既後遺症，我只有部分皮膚有色素沉著既問題 可能個陣年紀細，骨骼仲生長緊，個d部分拉大左就冇咁明顯，見到有好多病例好似有嚴重後遺症

呢兩對異夫異妹一齊左結婚咪好正
漫畫橋段

經常引致既藥, Allopurinol?
如果真係SJS, 香港都算少見
咁多學生上堂係因為SJS係好大鑊既藥物敏感, 可以俾學生知道藥敏既後過可以好嚴重
之前睇過有關SJS既stat, 入ICU都有50%救唔返, 但我遇過幾個SJS patients最尾都冇事, 香港醫療水平其實唔差
巴打complication得skin damage算好彩, 見過SJS導致眼盲
依家仲要返醫院覆診?

不嬲都係咁.

個男人玩撚完
呢單野好慘
一個男人睇一個細佬都難
仲要四個
真係拎綜援全湊都唔撚掂
加上仲要經常探同陪住佢老婆
分身都唔撚掂

佢老公做保險架喎
有冇幫佢老婆買危疾住院醫療保險呀?
Facebook: Kenji02191

作為普通人可以點去避免呢啲事發生
平時冇事冇幹 有冇咩地方可先試有咩敏感
好過一嚟就敏感致死

無

連登：總之死左人就係醫療事故

10歲人仔點會要食allopurinol...
Carbamazepine for paedi seizure 應該

果時斷片係癲癇？
用嘅藥係抗癲癇藥？

香港你點教班人英文drug group 丫
另外香港gp 最鐘意用d 濕鳩trade name 扮high class 既藥
驚死你知佢比咩藥你咁